{"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja meeldib roomata. Armastan süüa lehti ja teha palli! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan pisikese munana."},{"text":"Mulle meeldib taimi mugida."},{"text":"▫ Rullin vahel üles, kui kardan."}],"options":[{"label":"Ämblik","isCorrect":false},{"label":"Roly Poly","isCorrect":true},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐞"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Sumisen ümber lillede ja teen kõigile magusaid maiuseid, mida õgida! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti kollane ja must."},{"text":"Kogun nektarit lilledest."},{"text":"Elan perega tares."}],"options":[{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Liblikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐞"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Hüppan tõesti kõrgele ja olen roheline nagu rohi. Teen möödaminnes siristavat häält! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Segunen rohelisega."},{"text":"Mul on väga tugevad jalad."},{"text":"Minu laulu nimetatakse siristamiseks."}],"options":[{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐞"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Olen pisike tööline, alati liikvel. Mustuse küngaste ehitamine, kõrge ja madal! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen väga väike ja tugev."},{"text":"️ Elan koloonias."},{"text":"️ Loon mustuse künkaid."}],"options":[{"label":"Ämblik","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐞"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Mul on värvilised tiivad ja lendan läbi õhu. Kunagi olin röövik, kuulutan! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu tiivad on tihti ilusad."},{"text":"Muutun oma elu jooksul palju."},{"text":"Mulle meeldib lilli külastada."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Põrnikas","isCorrect":false},{"label":"Sääsk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐞"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Süütan öö, vilkuv särav säde. Ma olen mardikas, aga helenda pimedas! Mis ma olen?","hints":[{"text":"▫ Loon oma valguse."},{"text":"Sa näed mind tihti öösel."},{"text":"Olen mardikatüüp."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐞"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Keerutan kleepuvat veebi, et püüda maitsvat suupistet. Mul on kaheksa jalga, mida sa näed, kas on mingit tagasipööret? Mis ma olen?","hints":[{"text":"️ Olen tuntud oma siidi poolest."},{"text":"️ Mul on rohkem jalgu kui enamikel putukatel."},{"text":"Olen teiste putukate püüdmise meister."}],"options":[{"label":"Ämblik","isCorrect":true},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false},{"label":"Põrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐞"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Ma võin vee peal kõndida, see on päris lõbus nipp! Liuglen üle pinna, väga kiire! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan vee lähedal."},{"text":"Mu jalad aitavad mul pinnal püsida."},{"text":"Liigun väga kiiresti."}],"options":[{"label":"Veestriider","isCorrect":true},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false},{"label":"Sääsk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐞"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Lendan öösiti ringi ja söön kitsukesi sääski. Mõned inimesed arvavad, et ma näen välja nagu pisike deemon, aga ma olen siin, et aidata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tulen välja, kui on pime"},{"text":"Armastan süüa asju, mida sa ei taha hammustada"},{"text":"Mul on pikk õhuke keha"}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":false},{"label":"Kraana lend","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐞"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Olen tuntud oma hammustuse ja sumisemise poolest sinu kõrva lähedal. Mulle meeldib pidutseda verega, nii et ettevaatust, mu kallis! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen väga tüütu putukas."},{"text":"Ma vajan su verd, et lapsi teha."},{"text":"️ Jätan sügelevad muhud seljataha."}],"options":[{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"Sääsk","isCorrect":true},{"label":"Mesilane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐞"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja lähen teele. Ma võin sind kooli viia. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Paljud lapsed sõidavad minuga kooli"},{"text":"Lõpetan laste pealevõtmise"},{"text":"Olen suur ja kollane (mõnikord!)"}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma hõljun vee peal ja võin sind viia teisele maale. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma vajan palju vett, et liikuda"},{"text":"Olen suurem kui sõudepaat"},{"text":"️ Inimesed reisivad minuga kaugetesse kohtadesse"}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Lendan taevas ja võin sind viia väga kaugele, väga kiiresti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"️ Lendan kõrgel pilvede kohal"},{"text":"️ Mul on tiivad ja mootor"},{"text":"Ma võin sind viia teise riiki"}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa pead pedaalima, et ma läheks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa võid minuga pargis sõita"},{"text":"Minuga sõites on vaja kiivrit"},{"text":"Mul on tihti kelluke, mida heliseda"}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Reisin rööbastel ja võin vedada paljusid inimesi korraga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"️ Käin ainult seal, kus on spetsiaalsed rajad"},{"text":"Peatun jaamades"},{"text":"Sa võid minus maa alla reisida"}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Traktor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Aitan tulekahjud kiiresti kustutada. Mul on redel ja sireen. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen kõva häält"},{"text":"Tuletõrjujad sõidavad minuga"},{"text":"▫ Ma kannan vett tulekahjude kustutamiseks"}],"options":[{"label":"Kiirabi","isCorrect":false},{"label":"Tuletõrjeauto","isCorrect":true},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Mul on mootor ja kaks ratast, kuid ma ei ole jalgratas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"️ Olen kiirem kui jalgratas"},{"text":"Minuga sõites peaks alati kiivrit kandma"},{"text":"Teen kõva häält"}],"options":[{"label":"Mootorratas","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Tritsükkel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Olen sõiduk, millega saab lennata, aga tiibu mul ei ole. Mul on peal keerlev tera.","hints":[{"text":"Võin ühes kohas hõljuda"},{"text":"Mind kasutatakse õhukiirabiautode puhul."},{"text":"️ Lähen otse üles!"}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Ma vean asju, kuid ma ei ole auto ja mul on suur konteiner küljes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan tihti kaupu tehastest poodidesse"},{"text":"Olen suurem kui auto"},{"text":"️ Näete mind maanteedel"}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Van","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Käin väga kiiresti, kaugel Maast ja uurin universumit. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Astronaudid reisivad minus"},{"text":"Ma lendan Kuule ja kaugemale."},{"text":"Uurin ruumi"}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Blimp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}}]}